export const data = [
    {
      question: "¿Quién era el dios romano de la guerra?",
      choices: ["Beloforonte", "Marte", "Jupiter", "Ares"],
      answer: "Marte",
    },
    {
      question: "¿Cuántos tentáculos tiene un calamar?",
      choices: ["8", "4", "10", "12"],
      answer: "8",
    },
    {
      question: "Aproximadamente, ¿qué porcentaje de la superficie de la Tierra es agua?",
      choices: ["10%", "40%", "70%", "90%",],
      answer: "70%",
    },
    {
      question: "¿Cuál es el idioma oficial de Brasil?",
      choices: ["Brasileño", "Francés", "Inglés", "Portugés", ],
      answer: "Portugués",
    },
    {
      question: "¿Qué significa “palimpsesto”?",
      choices: ["Manuscrito cuya escritura ha sido eliminada con objeto de escribir otro texto encima", "Algo que sirve como ayuda auxiliar", "Razonamiento por el que la verdad de una proposición se prueba demostrando la imposibilidad o absurdo de la proposición contraria", 
      "Un personaje que carece de seriedad", ],
      answer: "Manuscrito cuya escritura ha sido eliminada con objeto de escribir otro texto encima",
    },
    {
      question: "Deberíamos tomar antibióticos...",
      choices: ["Para combatir los virus", "Contra las infecciones bacterianas", "Siempre que nos sintamos enfermos", "Nunca", ],
      answer: "Contra las infecciones bacterianas",
    },
    {
      question: "¿Cuál es el estado estadounidense más cercano a la antigua Unión Soviética?",
      choices: ["Alaska", "California", "Florida", "Texas", ],
      answer: "Alaska",
    },
    {
      question: "¿Por qué se llaman lenguas romances el francés, el español y el italiano?",
      choices: ["Porque suenan muy románticas", "Porque fueron difundidas por los trovadores ambulantes", "Porque encuentran sus raíces en el latín, hablado por los romanos",
      "Porque inicialmente eran habladas solo por los romaníes", ],
      answer: "Porque encuentran sus raíces en el latín, hablado por los romanos",
    },
    {
      question: "¿Qué parte del cuerpo produce insulina?",
      choices: ["El páncreas", "El hígado", "El bazo", "El timo", ],
      answer: "El páncreas",
    },
    {
      question: "¿Qué animal es la drosophila?",
      choices: ["Un conejillo de Indias", "Una rata", "Una cabra", "Una mosca", ],
      answer: "Una mosca",
    },
  ];